<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>成为自己的勇气</title>
    <link href="/2023/05/22/%E6%88%90%E4%B8%BA%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E5%8B%87%E6%B0%94/"/>
    <url>/2023/05/22/%E6%88%90%E4%B8%BA%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E5%8B%87%E6%B0%94/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="PART-1-那些微不足道确让人痛苦的问题"><a href="#PART-1-那些微不足道确让人痛苦的问题" class="headerlink" title="PART 1 那些微不足道确让人痛苦的问题"></a>PART 1 那些微不足道确让人痛苦的问题</h1><h2 id="你为什么总是感觉不幸福"><a href="#你为什么总是感觉不幸福" class="headerlink" title="你为什么总是感觉不幸福"></a>你为什么总是感觉不幸福</h2><pre><code class="hljs">01    知足常乐的本质，其实指的是 -- 【期望值管理】    人的欲望是一个无底洞，它的本质就是不断地【扩张】    随着欲望和期望值不断扩张，在欲望的【奴役】下，我们永远无法对当下所拥有的感到满足02    先对【欲望】做个三分：        【想要】指的是那些既符合你个人需求，也符合客观逻辑的欲望 。        【需要】指的是客观层面或社会要求你去追求，但你自己不一定【想要】的东西。        【贪欲】指的是由我们的生理和心理机制共同导致的一种对外物无限制、无止境的追求。    了解【想要】和【贪欲】是两码事，不令【贪欲】影响到我们追求的目标03    不知道自己【想要】什么，怎么办        以为【想要】是一种天生就存在的心理动机，一旦找到就会拥有一种强大动力，克服一切困难。        其实【动机】是无法直接消灭自身的【惰性】的，【热爱】也无法覆盖人本身的种种缺陷。        所谓的【想要】，实际上就是我们的【选择】罢了。04    我们常常【高估】别人的【幸福度】        原因：我们是在用【外物】作为衡量标准来评判幸福度。        错误认知：幸福是一种持续的、永久性无痛苦的状态。其实幸福的本质是一个个不连续的瞬间。        主动降低自己的【期望值】，便随时都有可能产生幸福和满足的瞬间。05    怎样降低自己的【期望值】        一：明确【想要】的            精简自己的人生目标            关键：明确自己不去追求什么        二：隔离【贪欲】            很难消灭，保持警惕    推荐方法：每天睡觉前，记下五件在这一天当中值得你感恩的事。        无意识将【期望值】降低        感恩本质上就是将期望值调整为零，并看看生活中超出预期的事情。</code></pre><h2 id="过于在意别人的看法是种什么病"><a href="#过于在意别人的看法是种什么病" class="headerlink" title="过于在意别人的看法是种什么病"></a>过于在意别人的看法是种什么病</h2><pre><code class="hljs">01    根本原因：童年时都被父母或抚养者要求成为他们所期待的人    父母的世界观是早就我们未来一切认知、行为模式的模版，但也仅仅是一个模版。    成长过程中，我们和别人相处与互动，令这些认知和行为模式得到了更新和强化。    这个过程中，真正内化成为我们的一个【基本习惯】与【核心信念】。02    触发因素：童年经历    主要原因：成长过程中的强化和重复    解决问题：【现在】改变自己的认知和行为习惯03    直接原因：        1. 害怕得罪别人            本质：对于【死亡危险】的恐惧            童年时期，得不到父母的认可-&gt;有被抛弃的风险-&gt;死亡        2. 自卑        3. 敏感        4. 习惯于将自己与别人进行对比            世界上绝对有比你更好的人，注定要失败        5. 试图成为别人            理想中的我与现实中的我之间的差距，是许多神经症问题产生的根本原因            为了成为【别人】，而浪费了【自己】的一生        6. 不能接纳自我            人的自尊有三种模式：                【依赖性自尊】                    通过别人的评判标准来看待自己                    过度在意别人的看法                【独立性自尊】                    完全遵照自己的标准和要求来看待自己                    可能因为自己过高的标准而产生挫败感                【无条件自尊】                    完全尊重和接纳自己                    真正的自尊04    【认知层面】克服以上六个原因：        1. 别人没那么在乎你，也没那么关心你            本质：【过度的自我关注】将别人对你的看法看的太重要，导致的后果看的太严重。        2. 对于你而言，在这个世界上你自己才是最重要的。别人和别人的看法，都不重要。            快乐的本质就是对自我欲望和需求的满足            将自己的需求放在首位，你的人生才可能是幸福的。            活着这件事，本身就是为了自己。        3. 把你自己的需求放在第一位，不要委屈自己，成全别人。            为什么要按照别人对你的要求生活呢        4. 不要害怕得罪别人            能就是论事地分清问题的边界        5. 放弃【成为更好的人】【努力变得更优秀】之类的幻想            马斯洛最高层需求：【自我实现】            指的是：做自己想做的事、完成自己的使命感、追求自己存在的意义            而不是：试图满足外在的标准            成为【你自己】，而不是成为【优秀】或【卓越】，才是自我实现的真正含义。05    【行动层面】改变建议：        1. 将你所在意的别人对你的看法记录下来，尝试做一些不被影响的行动        2.  尝试表达出自己的真实需求和感受            从拒绝自己不想要的做起，想要的会慢慢的明晰起来    这世界上只有一种成功，就是用你喜欢的方式度过一生。</code></pre><h2 id="为什么你会越努力越焦虑"><a href="#为什么你会越努力越焦虑" class="headerlink" title="为什么你会越努力越焦虑"></a>为什么你会越努力越焦虑</h2><pre><code class="hljs">01    当你不再试图快速摆脱焦虑时，才能真正摆脱焦虑02    【越努力，越焦虑】多发于这类【追求卓越】多人身上03    原因：        1. 【焦虑努力者】的努力一开始的动机便是焦虑驱使的        2. 做事的目的只是为了最后的结果        3. 过度求快04    如何摆脱：放弃努力，倾听内心的声音，去做一些自己真正感兴趣的事。    就像如何学会游泳：放松    对生活放手，不再缩紧自我，不再试图通过努力抓紧什么，生活便会带给你【安全】和【平静】</code></pre><h2 id="容易想太多的人怎样获得快乐"><a href="#容易想太多的人怎样获得快乐" class="headerlink" title="容易想太多的人怎样获得快乐"></a>容易想太多的人怎样获得快乐</h2><pre><code class="hljs">01    本质：总是不自觉地将自己过去成长中经历过的负面事件的体验【重复】且【非理性】地带入当前的生活情境中    【重复】：不管现实中的事件多少次证明了自己的担忧是无意义的，但他们还是会一次次地在相似情景中产生焦虑和担忧    【非理性】：一旦遇到和过去的负性生活事件类似的情境时，便会丧失理性的判断能力，产生出很多不符合现实的推测和夸大性的担忧。02    认知的【内向化】和【外向化】：指思考问题的方向        【内向化】：倾向于向个体的内在、心理、人格等方向找原因        【外向化】：倾向于在外在的、客观的、现实的层面找原因    理想方式：【内在】和【外在】统筹兼顾，全面看待问题    问题：过度【内向化】    原因：        1.  社会价值观变化，倾向于【个人主义】-- 人们开始更加关注自身        2.  心理学知识的影响：心理学也有其适用范围：            精神动力学：对有早年心理创伤的人            认知疗法：对有认知偏差的人            辩证行为疗法：有边缘型人格障碍的人03    想太多的原因：        1.  【内向化】思维方式，由于【过度自我关注】        2. 太闲了：固化的、重复性的生活，缺少新鲜的刺激源    应对：        不要让自己的生活过于重复化、过于清闲        注意归因的【多元化】，先从【外在】的实际情况出发去解决问题        停止【无意义】的思考            有些东西我们无法控制            客观事物的发展和你的设想和你的情绪波动往往并没有太多直接的联系。            如果你想达成某种目标，它只取决于你付诸了怎样的行动，而不在于你想了多少，产生了多少混乱的情绪</code></pre><h2 id="如何正确处理你的负面情绪"><a href="#如何正确处理你的负面情绪" class="headerlink" title="如何正确处理你的负面情绪"></a>如何正确处理你的负面情绪</h2><pre><code class="hljs">01    情绪管理的本质：在理解和完全接纳自己的前提下，能够理性地思考和控制自己的行为。    误解：        1. 情绪管理只是负面情绪的管理        2. 情绪管理等同于情绪【压制】            情绪系统事人体的生理系统与认知系统交叉结合而成的，无法压制            所有被拒绝、逃避、压抑的情绪，最终都以更猛烈、更具有破坏性的方式爆发出来。    根本目的：不让情绪影响自我决策。    真正困扰你的，不是你的情绪，而是情绪带给你的感受，以及你对情绪的负面理解02    如何管理情绪：        1. 正视并感受你的情绪：面对、理解、接受            问题：刻意压制            情绪的作用：内在/外在异常的提醒            提醒的目的：让你去解决产生的问题，而不是纠结于情绪本身        2. 分析情绪产生的原因            人有两套思维系统：                1. 自动化思维：无意识的条件反射                2. 理性思维：客观思考            情绪属于前者，只会按照自身认知系统的标准做出反应，但其中有很多不合理的信念            首先要确认情绪系统中接受的提醒是否正确，然后才能决定如何去处理这些信息。        3. 理性思考            最终目的：在情绪激动时切断情绪对决策系统的影响，转而理性地思考问题。    情绪管理的练习：        1. 情绪体会        2. 情绪分析        3.  理智席位    目标时间：两年</code></pre><h2 id="如果你是讨好型人格"><a href="#如果你是讨好型人格" class="headerlink" title="如果你是讨好型人格"></a>如果你是讨好型人格</h2><pre><code class="hljs">01    讨好者的必备特质 -- 敏感    总是十分敏锐地察觉到别人的需求，随时无条件满足对方    几乎从来不会提出自己对别人的期望、要求、喜好    害怕和别人起冲突，即使起了，也总是先道歉的一个    根本不知道【到底是不是别人的错，自己该不该生气】02    根本原因：对于安全感、别人的爱与关注有着超乎寻常的渴望和需要    背后目的：我对你这么好，你能不能也对我好一些    表面【利他】，实际【利己】03    根源在于三个错误的核心信念：        1.  我很弱（孩子一样脆弱）        2.  我必须要做些什么，别人才会爱我        3.  我不配提出自己的需求    认知层面，如何改变：        1.  意识到，我已经不再是当年那个脆弱的孩子了。            死亡是人最强烈、最根本的恐惧来源。            你是一个成年人，即使和别人发生冲突，表达不满，你也不会死。        2.  追求别人的爱或者关注是一件无意义的事。            无论怎样，过去（童年）的遗憾都是无法弥补的。            认识到【我不可能得到别人无条件的爱】        3.  必须尊重自己的需求，因为没有人会主动来满足你的需要。            一个人成熟与否的标志，就是看他是否建立起了完整的自我边界，是否能够独立地为自己负责。            你不亲口说出来，别人很难知道你的需求。因为别人不可能一直把注意力放在你身上。04    行动层面：把你所有的讨好行为全部列出来，然后逐条停止。    想改变，就去做；不愿意做，就改变不了。    与其讨好别人，不如讨好自己。</code></pre><h2 id="你找到所谓的安全感了吗"><a href="#你找到所谓的安全感了吗" class="headerlink" title="你找到所谓的安全感了吗"></a>你找到所谓的安全感了吗</h2><pre><code class="hljs">02    心理【未成年】的重要特征：潜意识将追求【安全感】作为第一需求    在心理上蜕变、成熟，通常有以下四种原因：        1.  童年时，父母懂得在给他足够【信任】的前提下，基于他充分的去经历风险的空间。            在安全的环境下，不知不觉卸掉对安全感的需求        2.  童年时经历过非常大的创伤，并通过它领悟到一种生命的【虚无】            看破了对虚幻的【安全感】的无谓追求，无所畏惧        3.  天生对世界抱有强烈的好奇心            令注意力始终集中在他所感兴趣的事物或领域        4.  进入大学或初入社会时，拥有一次迈向成熟的机会。            更为丰富的社会体验和人际关系，打破原先狭隘固化的生存理念，能破除对安全感的执着03    追求【安全感】，本质上是因为我们没有完成与自身感受和情绪的分离，成为了感受和情绪的奴隶。    所有的感受本身都难以被我们直接控制    能做的只是学着不去受它的影响，专注在具体的、实际的生活中04    一个总是追求安全感的人，很难从生活中感受到快乐。    因为快乐的第一前提就是放松，不敢放松就无法享受到真实的乐趣。    一个成熟的人，会关注具体的、现实的事物，而不是感受。</code></pre><h2 id="拖延症的确诊与治疗"><a href="#拖延症的确诊与治疗" class="headerlink" title="拖延症的确诊与治疗"></a>拖延症的确诊与治疗</h2><pre><code class="hljs">01    1.【懂】和【执行】之间没有必然的联系。使你行动的不仅仅是理智层面的懂得和理解        并不是把对方说通了，他就能做出改变    1. 你懂得的这个道理可能带给你的结果，并不一定就是你真正想要的。    2. 【懂得】仅仅是【理解】，【理解】只是【理智性领悟】。想要真正行动起来，你还需要达成【情感性领悟】        动力往往不是理性，而是情绪、情感、激情、憧憬等感性层面的要素。    3. 我们的大脑会盘算【怎样将痛苦和付出最少化，怎样将享受和快乐最大化】        我们会本能地喜欢和倾向于待在自己熟悉的舒适区        但改变往往都伴随着失去和痛苦    4. 不理解推导过程和必要前提，不清楚选择带给自己的切身后果的道理，不具备任何说服力        知道拖延不好是不够的        需要从行为模式、心智模式、思维习惯等方面来审视这个问题        问题的根源，是你对你所做事情的抗拒    5. 许多人用【战术上的情分掩饰战略上的懒惰】        针对问题做出明确且详细的分析，制定具体的、可执行的计划，并按部就班的执行，才是有效努力    6. 你所懂得的【道理】和你目前的认知系统和思维习惯并不兼容，甚至存在冲突，导致无法做出行动02    如何才能【知道了就做到】呢：        1. 清除自己的懒惰、悲观、依赖别人等负面特质        2. 主动进行大量的学习与积累，扩大视野，加深洞察力        3. 调整到易于接收新知识和观念的状态，建立开放式心态        4. 培养用理智主导行动的习惯        5. 制定可执行的计划        6. 持续练习，以新代旧    人的改变是循序渐进的过程    经历才能让人真正改变和成长</code></pre><h2 id="为什么有些人年纪轻轻就老了"><a href="#为什么有些人年纪轻轻就老了" class="headerlink" title="为什么有些人年纪轻轻就老了"></a>为什么有些人年纪轻轻就老了</h2><pre><code class="hljs">01    心理老化表象：失去了开拓进取的勇气，保守，偏向于维持现状    心理老化本质：将全部精力放在了【维持内心的感受和情绪】上    充分享受生活：        1. 并不试图维持自己内心的感受和情绪        2. 不会总想着规避风险</code></pre><h2 id="当你迷茫的时候，该干些什么"><a href="#当你迷茫的时候，该干些什么" class="headerlink" title="当你迷茫的时候，该干些什么"></a>当你迷茫的时候，该干些什么</h2><pre><code class="hljs">01    你需要【平静地独处】        本能地想要【做些什么】来缓解、掩盖、躲避自己的焦虑和恐慌        本质：【尚未整合的自我冲突】02    精神结构理论：        【本我】贪图享乐        【超我】代表社会道德要求和行为标准        【自我】二者的协调者和统筹者    内在精神结构的冲突03    给内在精神结构一定的时间和机会去沟通、冲突、协调、成长、整合    整合的过程，是一个痛苦的过程    痛苦分为两种：        1. 直接的痛苦            直面它，并从中吸取经验教训，才能获得成长        2.  试图逃避痛苦所带来的痛苦            带来新的折损，加剧内在自我的分裂</code></pre><h2 id="无法自律的原因，以及有效自律的建议"><a href="#无法自律的原因，以及有效自律的建议" class="headerlink" title="无法自律的原因，以及有效自律的建议"></a>无法自律的原因，以及有效自律的建议</h2><pre><code class="hljs">01    自制力不是标准，而是结果    它是人受【对世界的认知】【思考习惯】【思维逻辑】等内在因素的驱动，【自然而然】的行为表现    本质：一个人对自身宇【现实的卓越】的认知能力    一个人是否拥有自制力，在于他趋利避害的本能：        1.  他选择自律后的结果是利大于害的        2.  他认同并且相信自律的结果是利大于害的    利与害：        心理上的VS现实中的            心理上的：是否符合你的价值观            现实中的：客观的        长期的VS短期的        人们总是对心理的和短期的敏感02    根本原因：没有真正权衡利弊关系，不知道动力何在，希望得到什么    首先做的：建立对自己、对现实的清醒认知。03    多尝试</code></pre><h2 id="怎样对抗你心中的虚无主义"><a href="#怎样对抗你心中的虚无主义" class="headerlink" title="怎样对抗你心中的虚无主义"></a>怎样对抗你心中的虚无主义</h2><pre><code class="hljs">01    抑郁症，分类：        生理的：大脑激素分泌失衡，正向情绪的体验能力受到了抑制        创伤性的：由于早年经历的创伤，功能被损坏        思维性的：由于你所思考内容的特殊性    我们对于同一事物的看法和评价不同，本质上是因为彼此的【本位思维出发点】不同02    本位思维出发点，分两类：        绝对主义：宏观的        相对主义：</code></pre><h2 id="关于童年阴影，你需要知道的事情"><a href="#关于童年阴影，你需要知道的事情" class="headerlink" title="关于童年阴影，你需要知道的事情"></a>关于童年阴影，你需要知道的事情</h2><pre><code class="hljs">认知错误：认为阴影是一种实际存在的创伤    实际只不过是自己制造出来的幻想，对过去的一种执念    一切都不过是你无意识地延续以往的思考和认知模式而已。    一切问题都源于我们如何去看待这个【所谓的】童年阴影过去如何影响我们，取决于我们如何理解和认知过去    本质上，童年阴影不过是【过去记忆】的一部分    实际是一种强迫症，对那些痛苦的强迫性重复，越逃避就越痛苦    恶性循环的根源在于你老想着你的童年阴影解决方法：不是不要想，而是放下    改变习惯，转变心态    人的认知具有系统性，应持开放的态度</code></pre><h1 id="PART-2-你是一切的答案"><a href="#PART-2-你是一切的答案" class="headerlink" title="PART 2  你是一切的答案"></a>PART 2  你是一切的答案</h1><h2 id="成为真实的自己"><a href="#成为真实的自己" class="headerlink" title="成为真实的自己"></a>成为真实的自己</h2><pre><code class="hljs">01    如何看待自己的标准：对自己的评价是否客观、是否符合实际    问题：遇到问题时情绪的第一反应是先否定现实。因为认知偏差，导致无法接受自己的情绪正常状态。    解决：改掉以往消极和积极、优点和缺点二分的认知。        过分积极，是自欺欺人；        过分消极，是自我麻痹；    正确原则：接受生命中的不确定因素，接受现实，保持客观，不因主观意志而逃避事实。02    错误评判自己的原因：        1. 主观意志与现实的偏差        2. 对于未来的预测和期待影响了你对自身的评价    先学会接受现实，诚实地对待自己，不欺骗自己：        1. 对自己诚实，停止自欺欺人        2. 接受现实，保持客观与理性        3. 反思与自我评估03    清醒的努力：在主观意识里明确且清晰地知道自己在做什么，以及自己究竟想达到什么目的    努力的困难，很多限制：        1. 我们能否付出行动去追求自己的成长，往往会收到思维观念、意志力、行动习惯、反馈时长等方方面面因素的影响。        2. 人是一种群体性动物，个体总会不可避免地受到普世价值观、集体意识、他人的评价、社会奖惩体系、外界的诱惑等各个方面的影响。    错误理解：        1. 将努力视为一种牺牲            当清楚地知道努力是在不断地朝目标前进，努力应该是一种享受，一种愉悦的付出。        2. 将要达到的目标与主观意志上做出努力的选择联系在一起。                努力的前提是，你要先确定你努力的方向时出于你的本心，是你真正想做的事。04    你是为自己而活，要对自己的一切负责    意识到自己的行为与生活之间有着明确的因果关系的时候，会懂得对自己负责，从而变得自律05    保持危机感，最有价值的生存法则</code></pre><h2 id="怎样找到自己真正想做的事"><a href="#怎样找到自己真正想做的事" class="headerlink" title="怎样找到自己真正想做的事"></a>怎样找到自己真正想做的事</h2><pre><code class="hljs">02    了解自己，才是最重要的事03    静下心来，逐渐成为你自己    重要的是，你能否遵从自我的内心04    如何做：打通阻碍，然后自由探索：        1. 打通阻碍：解决【社会我】和【真我】的冲突，让【社会我】为【真我】服务        2. 自由探索：完成童年时未完成的对这个世界的探索</code></pre><h2 id="给自己一些改变的时间，带着症状去生活"><a href="#给自己一些改变的时间，带着症状去生活" class="headerlink" title="给自己一些改变的时间，带着症状去生活"></a>给自己一些改变的时间，带着症状去生活</h2><pre><code class="hljs">焦虑症：    认知误区：总想一劳永逸地解决所有问题    人的适应性和承受力远超我们的想象    心智上的成熟，心态上的健康，意味着一个人能够学会接受    刷新对幸福人生的定义 -- 幸福是接受痛苦的同时，对快乐的主动选择</code></pre><h2 id="如何做到遵从本心，不自欺，不做作"><a href="#如何做到遵从本心，不自欺，不做作" class="headerlink" title="如何做到遵从本心，不自欺，不做作"></a>如何做到遵从本心，不自欺，不做作</h2><pre><code class="hljs">如何做到遵从本心，不自欺，不做作：    1. 坚持自己的想法，并愿意为此承担应有的代价    2. 能够经受超出自己能力和需求的诱惑</code></pre><h2 id="没有人有资格定义你，同样，你也无权定义别人"><a href="#没有人有资格定义你，同样，你也无权定义别人" class="headerlink" title="没有人有资格定义你，同样，你也无权定义别人"></a>没有人有资格定义你，同样，你也无权定义别人</h2><pre><code class="hljs">重点在于从【外部评价系统本位】到【自我意识本位】到转移人是无法被定义的，活在定义的世界里，就意味着你永远活在局限之中。    定义别人：带着偏见和刻板印象    定义事物：错过更广阔的、更丰富的生命体验    接受别人对你的定义：真正的自己被压抑了，造成对自己的怀疑和困惑如何从定义的世界里解脱出来？    1. 停止对别人下定义，停止批判别人    2. 选择不再接受别人对你的定义    3. 解放自己，意识到自己是无法被定义的。</code></pre><h2 id="自由的本质是【放弃控制】"><a href="#自由的本质是【放弃控制】" class="headerlink" title="自由的本质是【放弃控制】"></a>自由的本质是【放弃控制】</h2><pre><code class="hljs">01    我们为了对抗、逃避【焦虑】所做的努力，才是我们生活中大部分痛苦的根源03    放弃控制：不是消极逃避，而是更成熟、更积极的处世态度        接受人的孤独本质，不再试图控制我的伴侣        接受风险的永恒存在，所以选择直面危机，并承担自己的责任04    对焦虑的惧怕，原因是对【失控感】的恐惧        失控本身不可怕，可怕的是带给我们的那种感觉。        对待它们的最好态度就是，不理睬他们</code></pre><h2 id="确立责任边界，是进入成人世界的必经之路"><a href="#确立责任边界，是进入成人世界的必经之路" class="headerlink" title="确立责任边界，是进入成人世界的必经之路"></a>确立责任边界，是进入成人世界的必经之路</h2><pre><code class="hljs">人生的痛苦来源：    1. 不能承担自己的责任，总希望别人对自己的问题负责        婴儿，无法拥有独立、自主、成熟的人格        【因为我对你好，所以你就要听我的】 -- 道德绑架。根本还是追求自己的利益。    2. 下意识地承担别人的责任，为别人的责任负责        习惯了委屈自己去成全别人：            不会表达自己的需求，造成对自我的攻击，不由自主否定自己。清晰的责任边界：    对内为自己负责，变得成熟而独立    对外可以不为别人负责，就不会产生毫无必要的自责和自我否定边界混乱的根本原因：社会文化和原生家庭    西方人更注重个人隐私，亲人之间的关系更加平等    我国的传统伦理如何建立：    分清哪些是自己的责任    为自己的选择负责</code></pre><h2 id="如何成为一个自信的人"><a href="#如何成为一个自信的人" class="headerlink" title="如何成为一个自信的人"></a>如何成为一个自信的人</h2><pre><code class="hljs">自信的本质 -- 正见，对事物的正确认知与见解    首先有一套自己理解和认知事物的思维体系和方法论    其次，这个体系绝大多数时候都是正确的不自信的根本原因：不具备正确的认知世界的智慧，不知道自己是不是对的怎样拥有自己的正见：系统性的读书和系统化的思考</code></pre><h2 id="怎样建立健全人格"><a href="#怎样建立健全人格" class="headerlink" title="怎样建立健全人格"></a>怎样建立健全人格</h2><pre><code class="hljs">健全的人格，本质上指【舒展的自我】人格的扭曲，源于收到外界攻击时，为了情绪缓解的目的所付出的习惯性努力    精神动力学的药方：你心里的伤口需要被治疗    认知疗法的药方：告诉你哪些所谓的心理伤害并不存在        不是别人的攻击导致我们脱离了那种舒坦的中性心理，而是因为我们在接受教育的过程中，偏离了客观事实问题根源：对于自我【二元对立】的评价标准人的自我接纳，是指对【完整】自我的接纳    学会用【不加评判】的视角去看待事物    心里的舒展来自此时此刻你对生命的全然接受    人格的发展过程，本质上是一个去除偏见、消除认知扭曲的过程    考虑问题太单一，无法看到问题的全貌</code></pre>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>阅读</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>《关系的重建》读书笔记</title>
    <link href="/2023/05/21/%E3%80%8A%E5%85%B3%E7%B3%BB%E7%9A%84%E9%87%8D%E5%BB%BA%E3%80%8B%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    <url>/2023/05/21/%E3%80%8A%E5%85%B3%E7%B3%BB%E7%9A%84%E9%87%8D%E5%BB%BA%E3%80%8B%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="读后感"><a href="#读后感" class="headerlink" title="读后感"></a>读后感</h2><p>《关系的重建》是我看的第一本从依恋关系的角度解读亲密关系的书。《亲密关系》通过讲述情感里的社会现象和客观规律帮助人更好的处理亲密关系，而《关系的重建》从依恋类型的角度提出不安全依恋的种种问题，并帮助你走向安全。</p><p>之前在与人接触过程中被判断为是焦虑型依恋，按照书中的的问卷结果，其实我的焦虑型分数只比安全型高一分，算是个偏安全的焦虑吧。焦虑型一般都比较敏感、脆弱，更容易内耗和批判自己，其实大可不必。首先，我们认清一旦亲密关系建立，依恋的产生是势不可挡的。根据依恋悖论，人们彼此的依赖关系越是有效，个体就会越独立勇敢。不需要因为自己依恋他人、有亲密需求而感到羞愧，这是完全正常且合理的。一段健康的亲密关系更有利于我们全身心投入到生活的其他领域，充分实现自我价值。但是焦虑型往往容易身陷不健康的关系里不可自拔，应该意识到一旦发现一段感情让自己变得糟糕，早点离开才是更正确的选择，这是你迈向安全的第一步。要相信世界上有很多的独特而优秀的人，都有可能成为你的最佳伴侣。</p><p>在与回避型的接触中，我看到了书中提到的所有特征。在没有彻底了解依恋理论以前，我曾经天真的以为这些问题都是主观行为可以改变。直到认识到回避型最大的问题是不认同这个基本的情感价值观：让对方感受到安全、亲密、平静、温暖、可靠、快乐、依恋着和被依恋，是每一个人在亲密关系里的责任和义务。他们把过度自我认为是独立，同时不愿意接受对方的依赖，将其是一种无能，无法理解情绪。他们宁可选择不接受不肯定对方的付出，因为自己不愿做出同等的付出。他们经常会陷入一个怪圈：留恋前任、对现任不满、期待未来遇到一个完美恋人。也因此无论与谁在一起，他们的情感满意度和幸福感总是偏低。</p><p>很早就被告知过焦虑型和回避型会相爱相杀，曾经一直不信，天真的坚信在其他方面都很合拍的前提下，只要两个人愿意好好沟通乐于付出，没有什么解决不了的问题。直到我意识到他们的冲突本质是情感价值观的不合，而价值观是很难改变的。原来回避表现出来的“渣”的特质，并不是个例，而是深刻在“回避基因“里。这让我很难把拥有这些特质的人和美好两个字关联起来。亲密需求的分歧与其他冲突不同，因为它会蔓延到生活的方方面面。回避型大概占所有人群总数的1&#x2F;4，但是由于他们难以进入稳定的亲密关系，在单身人群中的比例会远远比1&#x2F;4高。书中的建议与之前我查到的所有信息一致，就是焦虑型尽量避免与回避型交往。实际上痛苦的只会是焦虑型的人，因为回避只需要一个人就可以达成，而依恋需要两个人。一旦触发回避型的去激活策略，他只需要逃避开就可以摆脱痛苦，留下焦虑一个人在痛苦中。改变是需要契机的，痛苦就是一个契机，谁痛苦谁改变。不痛苦的回避型并没有改变的动力，痛苦的焦虑型能做的只有不断舍弃自己的亲密需求慢慢把自己熬成一个回避型。为了求得一个幸福解，最终却被困在了不满意的关系里，那不是舍本逐末吗。</p><p>每一个不安全型依恋的最佳归宿都是与一个安全型依恋的人相结合。一方面，进入安全型的亲密圈：你的幸福将成为他的头等大事，他会信赖你，重视你的决定，让你感到受尊重和保护，对你的亲密需求无限满足。另一方面，自己也不应该停止迈向安全的脚步：保持内心的坦诚，关注自己的需求，选择能为自己带来快乐的伴侣，多一些理解和反馈，对亲密关系充满乐观和自信。</p><h2 id="阅读摘要"><a href="#阅读摘要" class="headerlink" title="阅读摘要"></a>阅读摘要</h2><p>对于焦虑型依恋：</p><blockquote><p>你要考虑的是：对方能够满足我的需求，让我感到幸福吗？</p><p>首先你得明白，你与生俱来的焦虑型依恋风格，在恋爱中有着明确的需求。如果这些需求得不到满足，你是不会感到真正快乐的。为了找到这样一个满足你所有需求的伴侣，你的第一要务就是充分了解恋爱中的需求，包括亲密感、存在感以及安全感。与此同时，你也要相信这些需求都是非常合理的。它们并没有好坏之分，仅仅是你的需要而已。别让他人左右你的感情，误认为自己的渴望和依恋都是有罪的。在单身的时候，别为这种所谓的「不完整」而自卑，同样地，也不要因为对伴侣的依恋和渴望而羞愧。</p><p>而接下来的一步，就是试着开始表达你的需求。焦虑型的人会感觉自己的需求太过分，从而试着让自己接受伴侣对于保持距离、划清边界的要求，特别是当伴侣属于回避型人格的时候。或许在世俗眼光中，展现出酷酷的、独立的一面更加容易被接受。因此，他们往往会收起自己的诉求，隐藏自己的不满。但事实上，这样做会让焦虑型的人损失惨重，因为表现出自己的需要，是一件一石二鸟的事情。首先，表达需要正是在做真实的自己，而真实的自己才能够感受到真正的幸福与满足感，一个洋溢着幸福与满足的人，才能在伴侣面前展现出最大的魅力。第二点也同样重要，做一个真实的自己，即使发现对方并没有能力满足自己对恋爱关系的诉求，也可以尽早发现，做出决断。毕竟不是每一对伴侣都能够完全合拍，这是再正常不过的事。如果不能合拍，那就放彼此一马，或许双方都能找到让自己从容应对的幸福伴侣。</p></blockquote><p>关于回避型依恋：</p><blockquote><p>回避型依恋风格的人群，在亲密关系中的幸福感和满意度的确相对较低。</p><p>安全型依恋风格的人群很容易接纳自己恋人的好与坏，很容易对伴侣表现依恋，也相信自己的恋人是独一无二的。而对于回避型人群来说，这看似容易的一切反而是个巨大的生活挑战。回避型依恋风格的人，虽然处于恋爱关系中，却依然会和恋人保持距离，甚至随时准备逃走。他们很难产生那种全身心投入恋爱的感觉，也并不会感觉找到伴侣就是找到了温暖的家。</p><p>过度「自我」会令你忽视伴侣的需要，而完全关注自己的诉求。它会让你失去人生中最有意义的一种体验，那就是和伴侣一起感受「一加一大于二」的愉悦感。</p><p>与其他风格的人比起来，回避型依恋风格的人，对伴侣的满意度更加不容乐观。不仅如此，即使伴侣对他们充满支持、温暖和呵护，他们还是对之非常不满意。回避型人群的这种行为模式，是由于他们普遍比较抗拒亲密接触。当伴侣的表现太过亲密，挑战了他们抗拒的东西，给予他们自然而然的照料和爱意时，他们便下意识地选择忽视，最起码会贬低这些爱意的价值。 </p><p>基于自我依靠的信念，回避型人群常常会教诲自己，不要去在乎亲密之人的感受。他们会认为那不关自己的事，伴侣有义务照顾自己的情绪。而这种理解能力的匮乏，导致回避型人群的伴侣们总是抱怨自己没有得到应有的支持，也导致恋爱关系中的亲密感、温暖和满意度随之锐减。</p><p>问题的关键在于，回避型人群过分地相信自己很难在恋情中找到真正的幸福，因此懒于改变自己，而仅仅将责任推给外部环境：遇到不合适的人，找不到那个「理想型」，总是遇到那种想要通过未来的打算将其束缚住的人。他们从不会在自己身上寻找恋爱不顺的原因，更不愿意向伴侣寻求帮助，甚至不愿意接受伴侣让他们改变的提议。因此，除非他们自发地正视自己的内心，主动地寻求改变，否则怎样都无济于事。</p></blockquote><p>关于安全型依恋：</p><blockquote><p>相比于其他依恋风格，安全型依恋风格的人更加懂得如何处理生活中的诸多难题。他们有一种天然的本领，倾向于选择那些为自己带来快乐的伴侣。而不会像焦虑型人群一样，让激活的依恋机制来分散自己的精力，安全型人群绝不会跟那些令他们费解的恋人耗费时间，更不会沉迷其中，让自己的心情忽上忽下。也不会像回避型人群一样，让自己陷入一种对于完美「理想型」的不切实际幻想，也不会沉迷于追忆逝去的爱情，更不会在对方企图更加接近你的时候，采取去激活策略，对爱人冷若冰霜。</p><p>安全型人群寻找伴侣的良方<br>在这本书中，我们所倡导的寻找良伴的原则，其实就是安全型依恋风格的人群一贯使用的。其中包括以下要点：  </p><ul><li>一开始就发现对方「冒烟的枪」，并且深知这是不可容忍的事情。</li><li>从交往的第一天开始，就将自己的需求有效地表达出来。</li><li>相信世间存在着很多很多能够带给你幸福的潜在伴侣。你没有看错，就是很多很多！</li><li>绝不会将约会的失败归咎于自己的表现不佳。当伴侣表现得不忠或是伤害自己时，安全型人群更倾向于寻找客观的原因，而非一味将矛头指向自己。</li><li>希望在亲密关系中获得尊重、尊严以及真正的爱。</li></ul><p>安全型依恋风格的成人，也懂得如何安抚自己的伴侣，照顾伴侣就是他们与生俱来的能力。</p></blockquote><p>关于焦虑-回避冲突：</p><blockquote><p>三种依恋风格中，回避型是最容易在自己有伴侣时与他人产生纠葛的，即使没有付诸行动，产生这种动机的概率也是最高。</p><p>即使回避型伴侣的确是忠诚的，他们也会通过其他办法，在性关系上与对方保持距离。相比于焦虑型依恋风格的人非常喜欢在亲热的时候产生强烈的情绪，并且增加很多诸如亲吻、爱抚这样的亲密举动，回避型的人群的偏好就截然不同。他们可能会选择仅仅关注性爱本身，仅仅是进行拥抱与依偎，甚至形成一些原则，比如说在性爱的时候坚持不接吻，以此来减低性爱产生的亲密感。还有一些人会减少与伴侣的性爱次数，甚至拒绝性爱或者在做爱的时候幻想他人。</p><p>即使两人的感情已经不加干预地持续多年，持续地风雨飘摇着，如果双方再不齐心协力掉转车头，进入安全地带，放任的结果通常是感情的万劫不复。而原因如下：</p><p>亲密需求的分歧，会蔓延到生活的方方面面，这种分歧不仅仅局限于一个人想要牵手，而另一个人不那么想这件事了。恰好相反，这类分歧还会深入到双方的诉求、思维方式以及处世态度。总之，这些对立的意见会涉及共同生活的每一个层面，从是否同床，到如何养育孩子。在每个关系的新节点上，比如结婚、生育、搬新家、生病等等，生活事件都会受到这种基本差异的影响，而这种差异，也会让事件当前的伴侣，面临更大的挑战。</p><p>冲突往往很难解决，因为解决问题这件事本身就需要很多的亲密接触。安全型和焦虑型人群，自然是很希望解决问题的。而就是因为解决问题这件事情，令伴侣双方的距离更近，回避型人群就会在有意无意间抗拒这件事情。每当安全型或焦虑型伴侣期望解决问题，并且实现双方更深入的情感交流时，就会让本着保持距离诉求的回避型伴侣感觉无所适从。为了避免亲密度的提升，回避型人群就会显出更强的敌意，以便保持争吵时候的距离。这样一来，焦虑——回避陷阱就会在冲突中出现，两人的感情会更加疏远，幸福感自然日益减退。如果这个问题得不到解决，感情自然会每况愈下。</p><p>每每冲突一次，焦虑型依恋风格的人便会丧失一些地位：每当与回避型伴侣产生冲突，由于强烈的不安全感以及焦虑不安，焦虑型人群往往会被负面情绪击垮。每当感到受伤，就会产生一些过激的话语、想法和行为，甚至会以分手相要挟。然而在这一系列防御行为过后，一旦他们冷静下来，就会十分懊悔，脑海里充斥着与对方共度的美好时光，接着就会向对方央求和解。而等着他们的，往往是对方的冷漠回应，毕竟回避型人格对于冲突的反应是截然不同的。他们会抹掉一切的美好回忆，只记得对方的坏处。</p><p>每当这些情况发生，由于既难以解决冲突本身，又在一开始丧失了自我，焦虑型人群往往会处于劣势。这时候，他们只能低头认错、苦苦央求，即使是一开始有所不满，也只能委曲求全。而那些对于美好生活的向往，也渐渐在脑海中化作泡影。</p><p>如果你刚开始一段关系，感情尚且还不成熟，就已经感觉到许多的亲密冲突了，那么就建议长远考虑这段关系，权衡自己是否真的愿意为了和这个人在一起，而做出如此大的让步。因为在亲密关系中，由于依恋分歧而造成的争吵，与普通的恋人争吵完全不同的。一般的情侣发生争吵，他们会努力通过达成共识而解决问题，这会令他们更加亲密。而因为依恋风格的分歧而产生的争吵是无休无止的，唯一的出路就是逼迫其中的一方，为了自己心爱的人而步步退让。</p></blockquote><h2 id="阅读大纲"><a href="#阅读大纲" class="headerlink" title="阅读大纲"></a>阅读大纲</h2><ol><li><p>解密亲密关系行为</p><ul><li>三种依恋风格：  <ul><li>安全型：享受亲密行为，温暖而有爱</li><li>焦虑型：渴望亲密，全情投入，担心伴侣是不是同样地爱着他们</li><li>回避型：尽可能减少亲昵，将亲密行为等同于独立性的丧失</li></ul></li><li>差异：<ul><li>对于亲密行为和伴侣关系有着不同视角</li><li>采用不同方式处理冲突</li><li>对性爱持有不同态度</li><li>对于自身诉求和需要的沟通能力有高下之分</li><li>对于自己的伴侣和亲密关系有着不同的期许</li></ul></li><li>改变是有可能的：<ul><li>大概平均每四个人里，就有一个能把依恋风格四年一换</li></ul></li></ul></li><li><p>依恋并非是件坏事</p><ul><li>依恋悖论：人们彼此的依赖关系越是有效，个体就会越独立勇敢。<ul><li>生物学：处于亲密关系中的人，会建立一种生理上的关联，互相影响对方的心理和情绪。这种彼此依赖是客观存在的，没得选。</li><li>一旦选定伴侣，依恋就不再遵从我们的意愿，来势汹汹，不可磨灭。</li><li>安全和焦虑型会去接受这种力量，回避型想要抑制这种力量。</li><li>若你想踏上幸福与独立共存的道侣，就应该找到那个对的人，并与之相伴，携手前行。</li></ul></li><li>成人的【安全基地】<ul><li>若是我们的伴侣足够值得依靠，令人充满安全感，在艰难的时候鼓励我们，我们就很容易全身心投入到生活的其他领域，充分实现自我价值。</li></ul></li><li>寻觅值得依靠的人<ul><li>若是伴侣难以满足彼此的依恋需求，人们会长期体验到焦虑和不安，致使罹患各种疾病。</li><li>伴侣无法咋亲密关系中为对方提供【安全基地】，不仅会对情绪造成负面影响，身体健康也同样可能成为牺牲品。</li></ul></li></ul></li><li><p>第一步：确定自己的依恋风格</p><ul><li>通过《亲密关系问卷》<ul><li>焦虑型<ul><li>常常担心另一半不爱我了</li><li>担心另一半了解真实的我以后，就不再喜欢我了。</li><li>单身状态时非常焦虑，感觉生活若有所失</li><li>每当另一半不在身边，都很怕对方被别的人吸引。</li><li>每当于另一半分享感受时，都害怕对方难以感同身受。</li><li>常常思考自己的恋爱关系</li><li>很快对另一半产生依恋</li><li>对另一半的情绪十分敏感</li><li>常常担心另一半离我而去以后，就再也找不到其他人了</li></ul></li><li>安全型<ul><li>与另一半很容易陷入热恋</li><li>非常享受依靠另一半的感觉</li><li>对自己的亲密关系答题满意</li><li>不觉得自己在亲密关系中付出过多</li><li>很难去依靠另一半</li><li>能很轻易地将自己的需求传达给对方</li><li>相信大多数人都是诚实可靠的</li><li>很乐意跟另一半分享自己的想法和感受</li></ul></li><li>回避型<ul><li>分手以后很快就能自愈</li><li>另一半情绪失落的时候，很难给予对方情感支持</li><li>独立性比亲密关系更重要</li><li>不想将内心最深处的感觉分享给另一半</li><li>有时会莫名其妙地对另一半发火</li><li>比起固定的性伴侣，更偏爱与不同人之间的露水情缘</li><li>另一半离我太近时，我会感到焦虑</li></ul></li></ul></li><li>或分析以下两个维度：<ul><li>你对亲密关系的舒适程度（或者说回避程度）</li><li>你对伴侣的爱意和恋爱关系，所秉持的关注与投入程度</li></ul></li></ul></li><li><p>第二步：揭秘另一半的依恋风格</p><ul><li>问卷<ul><li>回避型：<ol><li>发出模糊的信号</li><li>十分重视自我独立，而不屑于依恋和“需要感”</li><li>贬低你（或是前任），哪怕是在说笑</li><li>在心理或身体上保持距离</li><li>十分强调关系中的划界</li><li>对于依恋关系有着不切实际的浪漫构想</li><li>疑神疑鬼，总害怕被恋人利用了</li><li>对于感情非常教条，有着不容你违抗和商榷的规则</li><li>在产生冲突时，要不逃避问题，要么一点就炸</li><li>不会将自己的诉求说清楚，永远要你去猜他们的感受</li><li>很难谈及与你的感情问题</li></ol></li><li>安全型：<ol><li>言行一致，值得信赖</li><li>凡事和你商量，不会一意孤行</li><li>对于感情的态度比较随和</li><li>会对感情问题进行充分交流</li><li>在争吵时，很积极地进行和解。</li><li>不惧怕承诺和依恋</li><li>不会觉得恋爱是个负担</li><li>亲密关系会带来良性循环，而不是物极必反。</li><li>会把你介绍给家人和朋友</li><li>会很自然地与你分享自己的感受</li><li>不把感情当儿戏</li></ol></li><li>焦虑型：<ol><li>在恋爱中非常渴望亲密</li><li>非常担心被拒绝和抛弃，表现出强烈的不安全感。</li><li>非常不适应单身的生活</li><li>为了引起你的注意，会玩一些把戏</li><li>很少去解释自己的困惑，总想要你猜他的想法。</li><li>常常发火，而不是跟你一起解决问题。</li><li>在恋爱中，非常以自我为中心，过度解读一些小插曲。</li><li>为了不让自己感觉受伤，在恋爱中总是对你有样学样</li><li>对感情投入过多精力</li><li>非常担心一点点小事就会摧毁你们的感情，坚信自己要非常努力才能博得你的欢心</li><li>怀疑你对情感不忠</li></ol></li></ul></li><li>解读依恋风格的【黄金法则】<ul><li>确定对方是否渴望亲密的行为</li><li>确定他对于恋情的投入程度，以及对遭到抛弃的敏感程度</li><li>不要依靠某种【症状】就一概而论，要从各方面来进行判断</li><li>与对方进行有效沟通，并且观察他的反应</li><li>仔细观察那些对方不愿意说的话，不愿意做的事</li></ul></li></ul></li><li><p>与危险的第六感共舞：焦虑型依恋风格</p><ul><li>过度敏感的依恋机制<ul><li>对于他人的情绪化表现更加警觉</li><li>容易误解他人的情绪状态</li><li>更迅速进入激活状态 – 重塑自己与伴侣之间的亲密关系<ul><li>激活策略：那些迫使你去追寻与伴侣的亲密关系的想法与感受：<ul><li>你的伴侣在脑子里挥之不去，以至于难于对别的事情集中注意</li><li>只记得他们的优点</li><li>极度崇拜他们，高估他们的才华与能力并且妄自菲薄</li><li>只有在与他们产生联系时，焦虑感才会暂且消失</li><li>坚信他们是你的唯一挚爱</li><li>坚信即使你在这段关系里并不开心，也不应该放手</li></ul></li></ul></li></ul></li><li>在舒适地带中共生<ul><li>防御行为：试图建立与伴侣之间的关系，或引起他们注意的行为。<ul><li>防御行为–会让你被依恋机制打败：<ul><li>太想与恋人取得联系</li><li>故意&#x2F;假装不理会</li><li>计分策略</li><li>表现出敌意</li><li>以分手相要挟</li><li>玩些小把戏</li><li>让对方吃醋</li></ul></li></ul></li><li>焦虑型人群的大脑对于消极情绪的反应会更加强烈，而担任情感控制和调节职能的脑区活跃度则比较低。</li></ul></li><li>过山车般的情绪起伏<ul><li>焦虑爱上回避：本质上是将激活的依恋机制等同于恋爱中的激情</li><li>焦虑型不适合选择回避型作为伴侣，原因如下：<br>  <img src="/2023/05/21/%E3%80%8A%E5%85%B3%E7%B3%BB%E7%9A%84%E9%87%8D%E5%BB%BA%E3%80%8B%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/v2-20a2642d1d706b96f375e3b1c31f405a.jpg"><br>  <img src="/2023/05/21/%E3%80%8A%E5%85%B3%E7%B3%BB%E7%9A%84%E9%87%8D%E5%BB%BA%E3%80%8B%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/v2-9ffeb0f4aff5fcbd0f787f693d422912.jpg"></li></ul></li><li>为何恋爱中总碰到回避型：<ol><li>他们重回单身的概率很高，更容易主动结束自己的亲密关系</li><li>由于他们与同类交往的概率很低，缺乏亲近的动机</li><li>安全型单身率偏低</li></ol></li><li>和安全型交往有什么不同<ul><li>将依恋机制的触发看作是爱情的必需品，很难对安全型心动</li><li>若你是焦虑型，与安全型恋人交往是最佳选择<br>  <img src="/2023/05/21/%E3%80%8A%E5%85%B3%E7%B3%BB%E7%9A%84%E9%87%8D%E5%BB%BA%E3%80%8B%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/v2-60f76d55584d01b7e0ebb2b645087869.jpg"><br>  <img src="/2023/05/21/%E3%80%8A%E5%85%B3%E7%B3%BB%E7%9A%84%E9%87%8D%E5%BB%BA%E3%80%8B%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/v2-42355eab8ee11a89b4f3b9dbf75bc329.jpg"></li></ul></li><li>焦虑型依恋风格的恋爱实训<ol><li>正视并接受你的真实恋爱需求</li><li>事先辨别出回避型的人，尽量规避与他们恋爱<ul><li>冒烟的抢：<ul><li>传达不清晰的信息 – 包括对你的感觉，以及对你们未来的承诺</li><li>一直对理想恋情抱有幻想 – 某些微妙的线索却表明这美好的一切并非与你共度</li><li>非常渴望遇见一个完美恋人 – 却总是对身边的吹毛求疵</li><li>抱怨你太敏感、太粘人、太矫情 – 贬损你的真情实感，让你对自己有所怀疑</li><li>嫌你提的要求太麻烦，从而置之不理 – 不予回应或者转移话题</li><li>对你像法官一样铁面无私 – 从来都是就事论事，不会考虑到你的感受</li><li>不回在意你传达的信息 – 就算你很努力地寻求沟通，表达自己的需求，* 对方也会装傻部位所动。</li></ul></li></ul></li><li>约会新技能：做真实的自己，进行有效的沟通<ul><li>真实的自己才能感受到真正的幸福与满足感，才能在伴侣面前展现出最大的魅力</li><li>即使发现对方并没有能力满足自己对恋爱关系的诉求，也可以尽早发现，做出决断</li></ul></li><li>让自己丰富起来<ul><li>形成自己的【丰富哲学】：世界上有多少独特而优秀的人，都可能成为你的最佳伴侣</li><li>你遇到的人越多，就更大概率能找到跟你合拍的人。</li><li>改变自己的焦虑型思维，总觉得可遇而不可求。</li><li>你迅速对人产生依恋，很可能仅仅基于生理性的冲动。</li><li>通过适当的放弃，能更加客观的评价潜在恋爱对象，给依恋机制脱敏。</li></ul></li><li>给安全型恋人一个机会</li></ol></li></ul></li><li><p>恋情尽在你掌握：回避型依恋</p><ul><li>去激活策略<ul><li>指一系列遏制亲密感发生的行为或思维。</li><li>会大大压抑依恋机制，从而减弱对于爱恋之人的亲密需求。</li><li>常用策略：<ul><li>常感到没有准备好与伴侣定下来</li><li>总是会将伴侣的小缺陷扩大</li><li>分手后总也忘不掉前任</li><li>会他人调情</li><li>不愿说我爱你</li><li>在恋情发展很顺利时，突然把对方推开</li><li>会产生一些没有未来的爱恋，比如恋上已婚人士</li><li>通过保持神秘来捍卫自己的独立性</li><li>抗拒身体接触</li></ul></li></ul></li><li>固化的思维令人陷入被动<ol><li>混淆【自我依靠】与真正独立<ul><li>削弱人们靠近彼此的能力、分享心路历程的能力以及与伴侣保持步调一致的能力</li><li>过度【自我】会令你忽视伴侣的需要，而完全关注自己的诉求。它会让你失去和伴侣一起感受【一加一大于二】的愉悦感</li></ul></li><li>只见蛀虫，不见硕果<ul><li>只能看到缺点，而看不到对方的优点</li><li>即使伴侣对他们充满支持、温暖和呵护，他们还是非常不满意</li></ul></li></ol></li><li>学着解读伴侣的信号<ul><li>回避型人群常常教诲自己，不要去在乎亲密之人的感受，导致恋爱关系中的亲密感、温暖和满意度随之锐减。</li></ul></li><li>【幽灵般】的前任 – 去激活策略</li><li>【理想型】的魔力 – 去激活策略</li><li>回避型人群如何改变自己<ol><li>学会识别去激活策略</li><li>别再执念于自我依靠，转而关注互相支持</li><li>找一个安全型的伴侣</li><li>注意你对伴侣行为的误解</li><li>列一个爱情感恩清单</li><li>杜绝【幽灵般】的前任</li><li>忘记那个【理想型】</li><li>采用注意分散策略</li></ol></li></ul></li><li><p>享受亲密关系：安全型依恋风格</p><ul><li>安全缓冲效应<ul><li>安全型人群有着更高的恋爱满意度</li><li>安全型与混合安全型伴侣的功能评价没有显著差异</li><li>均属于焦虑或均属于回避的组合，亲密关系承担的功能性相对弱一些</li><li>安全型可以帮助他们的非安全伴侣将恋爱满意度和功能性提升到跟自己一样的高度</li></ul></li><li>安全型人群的魔力</li><li>当危险变得不易察觉<ul><li>最佳冲突克星 – 不会表现得回避畏惧、也不回试图去伤害和攻击对方</li><li>善于调整心态 – 不会因为诟病而气馁，乐于反思和检讨自己的行为</li><li>期望有效沟通 – 希望彼此多一些理解和反馈</li><li>拒绝感情把戏 – 期望亲密感</li><li>不抗拒亲密，不刻意划界 – 享受亲密</li><li>容易宽恕他人 – 会将伴侣的出发点假定为善意的</li><li>接受身体和感情的合二为一</li><li>将伴侣视为掌上明珠 – 对伴侣充满爱与尊重</li><li>努力增进彼此感情 – 对亲密关系充满乐观和自信</li><li>伴侣愉悦为己任</li></ul></li><li>这种魔力从何而来<ul><li>父母对于孩子提出的需求非常敏锐并且积极回应</li><li>基因很大程度上决定了依恋风格</li><li>婴幼儿时期的依恋风格与成人时期或许有比较弱的相关性</li><li>依恋风格的转变多半归因于成年以后的恋爱经历</li></ul></li><li>探秘安全型思维模式 – 为你的伴侣建立安全基地<ul><li>积极回应</li><li>不要过多干预</li><li>及时鼓励</li></ul></li><li>深知自己值得被爱<ul><li>倾向于选择那些为自己带来快乐的伴侣</li><li>接近一个不能够满足自己情感需求的人时毫无意义的</li><li>有效沟通是最为有利的武器 – 直接得表现感受，观察对方的反应</li></ul></li><li>安全型人群寻找伴侣的良方<ul><li>一开始就发现对方【冒烟的枪】， 并且深知这是不可容忍的事情</li><li>从交往第一天开始，就将自己的需求有效地表达出来。</li><li>相信世间存在着很多很多能够带给你幸福的潜在伴侣</li><li>绝不会将约会的失败归咎于自己的表现不佳</li><li>希望在亲密关系中获得尊重、尊严以及真正的爱</li></ul></li></ul></li><li><p>焦虑-回避型陷阱</p><ul><li>为何亲密需求如此众口难调？<ul><li>亲密需求的分歧，会蔓延到生活的方方面面</li><li>冲突往往很难解决，因为解决问题本身就需要很多的亲密接触</li><li>每每冲突一次，焦虑型的人变会丧失一些地位</li></ul></li><li>焦虑型往往处于弱势，只能苦苦哀求、委曲求全。那些对于美好生活的向往，也渐渐在脑海中化作泡影。</li></ul></li><li><p>焦虑-回避型伴侣如何逃离陷阱</p><ul><li>寻找自己的安全型角色模式</li><li>重构你的【工作模式】<ul><li>构建自己的亲密关系目录</li><li>亲密关系目录汇总–我的行为模式</li></ul></li><li>每天一条甜蜜短信就那么难吗</li><li>距离产生美</li><li>尽可能使安全感日渐稳固</li><li>如何面对安全感建立的失败<ul><li>涉及关系中某些特定方面，是很难要求对方做出颠覆性改变的</li><li>换个角度，改变自己的期望，接受对方的一些局限：<ul><li>学着一定程度上的独处，就算伴侣不主动，也不催促他们改变</li><li>伴侣抗拒亲密接触时，当作天性并接受，不自我贬低和攻击</li><li>原本期待和伴侣一起完成的事，学着接纳可能的变数，自己独立完成</li><li>即使伴侣不参与，找一些朋友一起玩</li><li>学会感恩伴侣的付出，同时也不计较伴侣的疏忽</li></ul></li></ul></li><li>下决心改变心态</li></ul></li><li><p>当焦虑-回避伴侣的冲突成为常态</p><ul><li>你收否变成了【亲密敌人】<ul><li>你羞于向亲朋好友提及伴侣待你是多么恶劣</li><li>当人们夸奖你伴侣的体贴、随和与细心时，你会感觉心中一凉</li><li>你可能需要通过伴侣和别人的对话，来获悉他内心的真实想法</li><li>遇到重要的事情，伴侣会优先和他人商议，而不是和你</li><li>你都不确定在面临危险时，伴侣是否会抛却一切与你厮守</li><li>相比于你，伴侣更注重自己在陌生人面前的形象</li><li>看到朋友的恋人对他们体贴入微，你心里很不是滋味</li><li>伴侣常常贬低或攻击你</li><li>伴侣不那么在意你的身心健康</li></ul></li><li>进入安全型人群的亲密圈，你将成为掌上明珠<ul><li>你的幸福将成为他的头等大事</li><li>他会对你绝对信赖</li><li>你的决定是最重要的</li><li>你会感觉自己受到尊重与保护</li><li>你对亲密的需求能得到无限满足</li></ul></li><li>承认问题的存在</li><li>反弹效应<ul><li>分手太痛苦了，依恋机制本能就害怕孤独</li><li>依恋机制被激活后，会突然涌起很多美好回忆，将不好的记忆淡掉</li></ul></li><li>走出分手阴霾<ol><li>自我确定亲密关系的性质：对方待你如掌上明珠 or 敌人</li><li>预先建立社会支持网络：将真实情况坦白给周围的家人和朋友</li><li>分手后几天，找个舒服而能为你提供支持的地方待着</li><li>通过其他方式来获取依恋需求：从其他人处获取支持，线上聊天、运动等转移注意。</li><li>分手后不要感到愧疚，也不要因此而【故地重游】</li><li>如果感到很难走出来，接受痛苦，他们是必经的。</li><li>当与前任的美好回忆涌起，找一个密友来给你客观的评价</li><li>去激活策略：写下所有促使你分手的原因</li><li>要知道不管经历了多少困难，他们都会过去的。</li></ol></li></ul></li><li><p>有效沟通：让信息流动起来</p><ul><li>有效沟通的必要性：<ul><li>找到合适的伴侣</li><li>确认这段关系的确符合你的亲密需求，不论刚开始交往还是交往已久。</li></ul></li><li>判断对方的回应</li><li>有效沟通的五个法则：<ol><li>保持内心的坦诚</li><li>关注自己的需求</li><li>学会强调重点</li><li>不要以为责怪</li><li>要立场坚定，不要步步退让</li></ol></li></ul></li><li><p>问题解决：解决冲突的五条安全型法则</p><ul><li>有时候冲突也是一种契机，可以令伴侣彼此更加靠近对方，令关系更加亲密</li><li>冲突分为两种：基本计生型和亲密导向型<ul><li>基本计生型：日常生活中由于双方的志趣与性格差异而产生的不可避免的争执。它们有助于促进你学会与另一个人生活，也学着互相妥协。</li></ul></li><li>解决冲突的安全型法则：<ol><li>基于对方的幸福着想</li><li>坚持关注问题本身，就事论事</li><li>避免扩大冲突</li><li>愿意包容对方</li><li>有效地沟通双方的感受与需要</li></ol></li></ul></li></ol>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>阅读</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>母亲节汕尾行</title>
    <link href="/2023/05/19/shanwei/"/>
    <url>/2023/05/19/shanwei/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="母亲节汕尾行"><a href="#母亲节汕尾行" class="headerlink" title="母亲节汕尾行"></a>母亲节汕尾行</h1><p>今年还没怎么跟爸妈出去玩，正好赶上母亲节，爹爹也刚好忙完了无休的几个月检修，周末可以休息了，所以计划着趁母亲节的周末玩两天。<br>考虑过清远&#x2F;黄姚，结果一方面是天气不好下雨，另外开车太远，坐高铁去当地交通也不方便。<br>最后选在了汕尾，在紧挨着惠州的东边。之前去粤东玩多次路过，却还一直去过。刚好这次就它吧。</p><h2 id="总体行程"><a href="#总体行程" class="headerlink" title="总体行程"></a>总体行程</h2><ul><li>Day1: 二马路、风车岛、红海湾，住金町湾  </li><li>Day2: 游览金町湾</li></ul><h2 id="Day1"><a href="#Day1" class="headerlink" title="Day1"></a>Day1</h2><p>早上我坐高铁从深圳北到惠州南，爸妈从车站接上我，开往汕尾。<br>大概中午时分，抵达金町湾预定的望海公寓。预定公寓的时候查了下，玥海小区应该是最早开发的一线海景小区，紧挨着希尔顿，但是房间太小了。望海公寓与其一条马路之隔，距离海边稍有段距离。进了公寓对房间很满意，非常宽敞，标注的是80平，预定的房间在顶楼，有一个无敌大阳台，阳台上看到的海景非常美。<br><img src="/2023/05/19/shanwei/IMG_0137.jpeg"></p><p>稍微休息了下，我们到二马路吃午饭。汕尾的牛腩火锅很有名，最有名的是德记。我们奔着德记去，路上发现隔壁的第一味点评分数很高，并且很多当地人吃。最后选择了第一味。刚好我们是排队的第一号，稍等了会就落座了。老板娘直接来问，吃不吃牛杂。吃。就帮我们点了共1.5斤牛杂牛肉混在一起。我们三个人吃刚刚好，牛肉很新鲜，扎实。    </p><table><thead><tr><th><img src="/2023/05/19/shanwei/IMG_9895.jpeg"></th><th><img src="/2023/05/19/shanwei/IMG_9896.jpeg"></th></tr></thead></table><p>吃完饭，我们开往风车岛。这一路红灯很多，大概开了一个小时。路上遇到很长一列军车队靠右行驶，我们在左边开，发现这一车队从头到尾经过的每一个红路灯都有专人把守给开放绿灯通行，我们也蹭了段一路绿灯畅行的待遇。  </p><p>风车岛最网红的就是连接陆地和岛屿的这段马路，可能由于水不深没有架桥，直接填出了一条路。到的时候开始下雨了，没有蓝天作背景稍微逊色了些，我们下去拍了拍照。  </p><table><thead><tr><th><img src="/2023/05/19/shanwei/IMG_9926.jpeg"></th><th><img src="/2023/05/19/shanwei/IMG_9929.jpeg"></th></tr></thead><tbody><tr><td><img src="/2023/05/19/shanwei/IMG_0135.jpeg"></td><td><img src="/2023/05/19/shanwei/IMG_9903.jpeg"></td></tr></tbody></table><p>随后开车在岛上绕了一圈，在东边的沙滩上走走玩了会。海边有一座小石头山，我和爹爹爬了上去。爹爹对妈妈的拍照技术很不信任，告诉她远的近的都拍几张，回来发现妈妈很听话，拍了这么一系列照片。</p><table><thead><tr><th><img src="/2023/05/19/shanwei/IMG_9950.jpeg"></th><th><img src="/2023/05/19/shanwei/IMG_9951.jpeg"></th><th><img src="/2023/05/19/shanwei/IMG_9953.jpeg"></th></tr></thead><tbody><tr><td><img src="/2023/05/19/shanwei/IMG_9954.jpeg"></td><td><img src="/2023/05/19/shanwei/IMG_9955.jpeg"></td><td><img src="/2023/05/19/shanwei/IMG_9958.jpeg"></td></tr></tbody></table><p>还有一个小哥哥在钓鱼，我眼睁睁看他下钩，收杆，钓上来一直小螃蟹，还给我说你拿去玩吧。<br><img src="/2023/05/19/shanwei/IMG_0134.jpeg"><br><img src="/2023/05/19/shanwei/IMG_0133.jpeg"> </p><p>离开了风车岛开往红海湾。其实红海湾是一个区域，在这片海湾上开发出了很多景区，我们选择去了最有名的南海观音。里面海边有一座古堡样式的烂尾楼，本来是免费的，后来被划到了景区里，确实很出片。景区还挺大的，除了这个古堡，有一大片礁石，有一座观音庙。天色渐晚，我们快速游览了一下，就返程了。<br><img src="/2023/05/19/shanwei/IMG_0132.jpeg"><br>中午吃了牛腩火锅，还有好多小吃没吃，又回到二马路，买了好多种小吃，回到公寓一起吃。这里有一个当归鸡是妈妈提前一天特意给我做的带过来的。<br><img src="/2023/05/19/shanwei/IMG_0123.jpeg"></p><h2 id="Day2"><a href="#Day2" class="headerlink" title="Day2"></a>Day2</h2><p>吃完早餐退房后，我们到金町湾沙滩散步。<br><img src="/2023/05/19/shanwei/IMG_0039.jpeg"><br><img src="/2023/05/19/shanwei/IMG_0050.jpeg"></p><p>顺着沙滩走到了风帆礼堂，其实是个咖啡厅，建筑在门口一片浅浅的水池下的倒影确实很美。<br><img src="/2023/05/19/shanwei/IMG_0136.jpeg"></p><p>然后到希尔顿酒店的草地上拍了照，虽然没有蓝天，有绿地也是挺好看的。<br><img src="/2023/05/19/shanwei/IMG_0580.JPG"></p><p>中午找了家海鲜大排档吃完午饭就回程啦，回程路上一路暴雨，庆幸基本没影响我们的行程。<br>最后，祝我亲爱的妈妈节日快乐～～我妈对这张照片很满意，哈哈哈～～<br><img src="/2023/05/19/shanwei/IMG_0138.jpeg"></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>旅行</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>旅行</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
